const o={question:"¿Qué son los voladores de Papantla?",answer:"Danza Indígena de Veracruz",options:["Aviones de Papantla","Plato típico de Papantla","Fuegos artificiales de Papantla"],type:"choice",id:"1ei18",ru:{question:"Что такое voladores de Papantla?",answer:"Индейский танец из Веракруса",options:["Самолеты из Папантлы","Типичное блюдо Папантлы","Фейерверки Папантлы"]},en:{question:"What are the voladores de Papantla?",answer:"Indigenous Dance of Veracruz",options:["Planes of Papantla","Typical dish of Papantla","Fireworks of Papantla"]},zh:{question:"帕潘特拉的飞行者是什么？",answer:"韦拉克鲁斯的土著舞蹈",options:["帕潘特拉的飞机","帕潘特拉的传统菜肴","帕潘特拉的烟花"]}},a=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:o},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),t={question:"¿De dónde es el baile de la piña o baile flor de piña?",answer:"Oaxaca",options:["Chiapas","Campeche","Yucatán"],type:"choice",id:"1kyxvr",ru:{question:"Откуда танец ананаса или танец цветка ананаса?",answer:"Оахака",options:["Чьяпас","Кампече","Юкатан"]},en:{question:"Where is the pineapple dance or flower of pineapple dance from?",answer:"Oaxaca",options:["Chiapas","Campeche","Yucatán"]},zh:{question:"菠萝舞或菠萝花舞来自哪里？",answer:"瓦哈卡",options:["恰帕斯","坎佩切","尤卡坦"]}},n=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:t},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),i={question:"¿Cuál fue la primera Miss Universo Mexicana?",answer:"Maria Guadalupe Jones",note:"Mejor conocida como Lupita Jones en el año de 1991.",options:["Dayana Mendoza","Stefania Fernández","Gabriela Isler"],type:"choice",id:"1zzqvcq",ru:{question:"Кто была первой мексиканкой, ставшей Мисс Вселенная?",answer:"Мария Гвадалупе Джонс",options:["Дайана Мендоса","Стефания Фернандес","Габриэла Исслер"],note:"Более известная как Лупита Джонс в 1991 году."},en:{question:"What was the first Mexican Miss Universe?",answer:"Maria Guadalupe Jones",options:["Dayana Mendoza","Stefania Fernández","Gabriela Isler"],note:"Better known as Lupita Jones in the year 1991."},zh:{question:"第一位墨西哥环球小姐是谁？",answer:"Maria Guadalupe Jones",options:["Dayana Mendoza","Stefania Fernández","Gabriela Isler"],note:"更广为人知的是1991年的Lupita Jones。"}},s=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:i},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),r={question:'En el habla popular de México, el término "marchante(a)" se refiere a',answer:"Un término que se utiliza en los mercados populares y es sinónimo indistintamente de vendedor o cliente",options:["Una persona que tiene mucho optimismo","Un vendedor de obras de arte","Un bailarín"],type:"choice",id:"2f7t5m",ru:{question:'В разговорной речи Мексики, термин "marchante(a)" относится к',answer:"Термин, используемый на популярных рынках и является синонимом продавца или клиента",options:["Человек, который очень оптимистичен","Продавец произведений искусства","Танцор"]},en:{question:'In the popular speech of Mexico, the term "marchante(a)" refers to',answer:"A term that is used in popular markets and is synonymous interchangeably with seller or customer",options:["A person who is very optimistic","An art seller","A dancer"]},zh:{question:'在墨西哥的口语中，术语 "marchante(a)" 指的是',answer:"一个在集市上使用的术语，可以不加区分地指代卖家或顾客",options:["一个非常乐观的人","艺术品的销售员","舞者"]}},l=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:r},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),u={question:"Himno popular de la ciudad de Veracruz o canción popular de Veracruz",answer:"La Bamba",options:["México Lindo y Querido","Canción Mixteca","El Huapango de Moncayo"],type:"choice",id:"2iy41p",ru:{question:"Популярный гимн города Веракрус или популярная песня Веракруса",answer:"Ла Бамба",options:["Мексика Линдо и Керидо","Песня Миштека","Уапанго Монкайо"]},en:{question:"Popular anthem of the city of Veracruz or popular song from Veracruz",answer:"La Bamba",options:["México Lindo y Querido","Canción Mixteca","El Huapango de Moncayo"]},zh:{question:"韦拉克鲁斯市的民歌或韦拉克鲁斯的民谣",answer:"拉班巴",options:["美丽而亲爱的墨西哥","米斯特卡之歌","蒙卡约的华潘戈"]}},c=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:u},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),d={question:"Imagen religiosa más venerada en México",answer:"La Virgen de Guadalupe",options:["La Virgen de Zapopan","La Virgen del Valle","La Virgen del Carmen"],type:"choice",id:"2j5u9m",ru:{question:"Самый почитаемый религиозный образ в Мексике",answer:"Дева Гваделупская",options:["Дева Запопанская","Дева Долины","Дева Кармельская"]},en:{question:"Most venerated religious image in Mexico",answer:"The Virgin of Guadalupe",options:["The Virgin of Zapopan","The Virgin of the Valley","The Virgin of Carmen"]},zh:{question:"在墨西哥最受尊敬的宗教图像",answer:"瓜达卢佩圣母",options:["萨波潘圣母","谷圣母","卡门圣母"]}},p=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:d},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),h={question:"¿Qué es una tienda de abarrotes?",answer:"Lugar donde venden productos de uso cotidiano, viveres, articulos de limpieza, etc",options:["Venta de inciensos","Tienda de ropa económica","Donde compras zapatos al mayor"],type:"choice",id:"3ij6ef",ru:{question:"Что такое магазин абарротес?",answer:"Место, где продают товары повседневного использования, продукты, чистящие средства и т.д.",options:["Продажа благовоний","Магазин дешевой одежды","Где покупают обувь оптом"]},en:{question:"What is a grocery store?",answer:"A place where everyday products, groceries, cleaning supplies, etc. are sold.",options:["Incense sales","Affordable clothing store","Where you buy shoes wholesale"]},zh:{question:"什么是杂货店？",answer:"出售日常用品、食品、清洁用品等的地方",options:["香火销售","经济服装店","批发鞋子"]}},_=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:h},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),q={question:"¿Qué es una bomba Yucateca?",answer:'Comúnmente las "bombas" son rimas. Estos versos son recitados de manera improvisada y pueden ser románticos, jocosos e inclusive melosos, pero nunca groseros. En ocasiones llegan a causar risa por su composición a manera de broma o descaro.',type:"text",id:"3tobod",ru:{question:"Что такое юкатанская бомба?",answer:'Обычно "бомбы" - это рифмы. Эти стихи произносятся импровизированно и могут быть романтическими, шутливыми или даже сладкими, но никогда не грубыми. Иногда они вызывают смех из-за своей шутливости или дерзости.'},en:{question:"What is a Yucatecan bomba?",answer:'Commonly, "bombas" are rhymes. These verses are recited in an improvised manner and can be romantic, humorous, and even sentimental, but never vulgar. Sometimes they can provoke laughter due to their composition in a joking or cheeky manner.'},zh:{question:"什么是尤卡坦炸弹？",answer:"通常来说，“炸弹”是押韵的。这些诗句是即兴朗诵的，可以是浪漫的、幽默的，甚至是甜腻的，但绝不会粗俗。有时由于其玩笑或放肆的构成，会引起笑声。"}},b=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:q},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),m={question:"Otro modo de llamar a la base o lugar de taxis en México",answer:"Sitios",options:["Estacionamiento","Planta","Taxímetro"],type:"choice",id:"3x0fioi",ru:{question:"Другой способ назвать стоянку такси в Мексике",answer:"Сито",options:["Парковка","Завод","Таксометр"]},en:{question:"Another way to refer to the base or place for taxis in Mexico",answer:"Sitios",options:["Parking lot","Plant","Taximeter"]},zh:{question:"在墨西哥，出租车的基地或地点的另一种叫法",answer:"站点",options:["停车场","工厂","计价器"]}},g=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:m},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),y={question:"¿Dónde se encuentra la zona arqueológica de Cacaxtla?",answer:"Tlaxcala",note:"Destaca por lo bien conservados de sus murales.",options:["Chiapas","Yucatán","Campeche"],type:"choice",id:"4bn4b9",ru:{question:"Где находится археологическая зона Какстла?",answer:"Тласкала",options:["Чьяпас","Юкатан","Кампече"],note:"Известен хорошо сохранившимися фресками."},en:{question:"Where is the archaeological site of Cacaxtla located?",answer:"Tlaxcala",options:["Chiapas","Yucatán","Campeche"],note:"It is notable for the well-preserved murals."},zh:{question:"考古遗址Cacaxtla在哪里？",answer:"特拉斯卡拉",options:["恰帕斯","尤卡坦","坎佩切"],note:"以其保存完好的壁画而闻名。"}},f=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:y},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),w={question:"Versos festivos que se escriben en noviembre con motivo del día de muertos",answer:"Calaveras o Calaveritas",options:["Poesias","Bombas Yucatecas","Rimas"],type:"choice",id:"4q1tgc",ru:{question:"Праздничные стихи, которые пишут в ноябре по случаю Дня мертвых",answer:"Калаверы или Калаверитас",options:["Стихи","Юкатанские бомбы","Рифмы"]},en:{question:"Festive verses written in November for the Day of the Dead",answer:"Calaveras or Calaveritas",options:["Poems","Yucatecan Bombas","Rhymes"]},zh:{question:"为了亡灵节而在十一月写的节日诗句",answer:"骷髅诗或小骷髅诗",options:["诗歌","尤卡坦的炸弹","韵律"]}},v=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:w},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),z={question:"¿Cuál sítio arqueológico NO es un patrimonio UNESCO de México?",answer:"Parque Nacional de Tikal",note:"Está en Guatemala.",options:["Monte Albán","Chichen Itzá","Uxmal"],type:"choice",id:"56p1t",ru:{question:"Какой археологический объект НЕ является объектом ЮНЕСКО в Мексике?",answer:"Национальный парк Тикаль",options:["Монте-Альбан","Чичен-Ица","Ушмаль"],note:"Находится в Гватемале."},en:{question:"Which archaeological site is NOT a UNESCO heritage site in Mexico?",answer:"Tikal National Park",options:["Monte Albán","Chichen Itzá","Uxmal"],note:"It is in Guatemala."},zh:{question:"哪个考古遗址不是墨西哥的联合国教科文组织世界遗产？",answer:"蒂卡尔国家公园",options:["蒙特阿尔班","奇琴伊察","乌克斯马尔"],note:"它在危地马拉。"}},j=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:z},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),S={question:"En México, una tlapalería es",answer:"Una tienda de pinturas y solventes, ferretería",options:["Una heladería","Una tienda de tlacuaches","Un tipo de restaurante"],type:"choice",id:"5n6w2r",ru:{question:"В Мексике, tlapalería это",answer:"Магазин красок и растворителей, хозяйственный магазин",options:["Мороженое","Магазин тлакуачей","Тип ресторана"]},en:{question:"In Mexico, a tlapalería is",answer:"A store for paints and solvents, hardware store",options:["An ice cream shop","A store for opossums","A type of restaurant"]},zh:{question:"在墨西哥，tlapalería 是",answer:"一家油漆和溶剂商店，五金店",options:["一家冰淇淋店","一家tlacuaches商店","一种餐厅类型"]}},M=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:S},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),O={question:"¿Dónde se celebra la Pasión de Cristo en CDMX?",answer:"Iztapalapa",options:["Coyoacán","Iztacalco","Cuajimalpa"],type:"choice",id:"5yuul",ru:{question:"Где в Мехико отмечают Страсти Христовы?",answer:"Истапалапа",options:["Койоакан","Истакалько","Куахимальпа"]},en:{question:"Where is the Passion of Christ celebrated in CDMX?",answer:"Iztapalapa",options:["Coyoacán","Iztacalco","Cuajimalpa"]},zh:{question:"基督的受难在墨西哥城的哪里庆祝？",answer:"伊斯塔帕拉帕",options:["科约阿坎","伊斯塔卡尔科","库阿希马尔帕"]}},C=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:O},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),P={question:"¿Dónde se encuentra la zona arqueológica de Villa de Reyes?",answer:"San Luis Potosí",options:["Chiapas","Campeche","Oaxaca"],type:"choice",id:"6ipoz",ru:{question:"Где находится археологическая зона Вилья-де-Рейес?",answer:"Сан-Луис-Потоси",options:["Чьяпас","Кампече","Оахака"]},en:{question:"Where is the archaeological zone of Villa de Reyes located?",answer:"San Luis Potosí",options:["Chiapas","Campeche","Oaxaca"]},zh:{question:"维拉德雷耶斯考古区在哪里？",answer:"圣路易斯波托西",options:["恰帕斯","坎佩切","瓦哈卡"]}},T=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:P},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),x={question:"¿Cuál es el baile nacional de México?",answer:"Jarabe Tapatío",options:["El Huapango","La Jarana","La Danza de los Viejitos"],type:"choice",id:"7kytj",note:`<p>El baile nacional de México es el <strong>Jarabe Tapatío</strong>. Conocido popularmente como el "Baile del Sombrero Mexicano", es una representación vibrante de la cultura mexicana y un símbolo del folclore nacional. Este baile refleja la mezcla de culturas indígenas y europeas que ha dado forma a las tradiciones de México.</p>
      <h2>Origen y Significado</h2>
      <p>El <em>Jarabe Tapatío</em> surgió en el siglo XIX en el estado de Jalisco. En un inicio, fue visto como una danza controversial, ya que combinaba movimientos considerados atrevidos para la época. Sin embargo, con el paso del tiempo, se transformó en un emblema cultural y patriótico, siendo reconocido como símbolo de identidad nacional.</p>
      <h2>Vestimenta Tradicional</h2>
      <p>La vestimenta utilizada en el <em>Jarabe Tapatío</em> también es icónica. Las mujeres suelen llevar el <strong>traje de china poblana</strong>, un vestido colorido y bordado, mientras que los hombres visten con el clásico <strong>traje de charro</strong>, con sombrero ancho y detalles elegantes. Estos atuendos refuerzan el sentido de orgullo y tradición asociados con este baile.</p>
      <h2>Reconocimiento Internacional</h2>
      <p>El <em>Jarabe Tapatío</em> ha trascendido las fronteras de México y se ha presentado en escenarios de todo el mundo. Esta danza se ha convertido en una manera de promover la cultura mexicana y estrechar lazos con otras naciones. En eventos oficiales y festividades nacionales, suele ser interpretada para rendir homenaje a las raíces culturales de México.</p>`,ru:{question:"Какой танец является национальным танцем Мексики?",answer:"Харабе Тапатио",options:["Уапанго","Харана","Танец стариков"],note:"<p>Национальным танцем Мексики является <strong>Харабе Тапатио</strong>. Широко известный как «Танец с мексиканской шляпой», он представляет собой яркое выражение мексиканской культуры и символ национального фольклора. Этот танец отражает смешение коренных и европейских культур, которые сформировали традиции Мексики.</p> <h2>Происхождение и значение</h2> <p><em>Харабе Тапатио</em> появился в XIX веке в штате Халиско. Сначала этот танец считался противоречивым, так как включал движения, считавшиеся смелыми для того времени. Однако со временем он превратился в культурный и патриотический символ, став признанным олицетворением национальной идентичности.</p> <h2>Традиционный костюм</h2> <p>Костюмы, используемые в <em>Харабе Тапатио</em>, также стали знаковыми. Женщины обычно носят <strong>костюм чины побланы</strong> — яркое платье с вышивкой, в то время как мужчины облачаются в классический <strong>костюм чарро</strong> с широкой шляпой и изящными деталями. Эти наряды подчеркивают гордость и приверженность традициям, связанным с этим танцем.</p> <h2>Международное признание</h2> <p><em>Харабе Тапатио</em> вышел за пределы Мексики и исполняется на сценах по всему миру. Этот танец стал способом продвижения мексиканской культуры и укрепления связей с другими странами. На официальных мероприятиях и национальных праздниках его обычно исполняют в знак уважения к культурным корням Мексики.</p>"},en:{question:"What is the national dance of Mexico?",answer:"Jarabe Tapatío",options:["El Huapango","La Jarana","La Danza de los Viejitos"]},zh:{question:"墨西哥的国舞是什么？",answer:"Jarabe Tapatío",options:["El Huapango","La Jarana","La Danza de los Viejitos"]}},L=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:x},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),E={question:"Bienes naturales patrimonio de la humanidad según UNESCO en México",answer:`Sian ka’an, Quintana Roo (1987)
Santuario de ballenas de El Vizcaíno, BCS (1993)
Islas y áreas protegidas del Golfo de California (2005)
Reserva de la biósfera de la mariposa monarca, Michoacán/Estado de México (2008)
Reserva de la biósfera El pinacate y gran desierto de Altar, Sonora (2013)
Archipiélago de Revillagigedo (2016)`,type:"text",id:"839hmi",ru:{question:"Природные объекты всемирного наследия по версии ЮНЕСКО в Мексике",answer:`Сиан Каан, Кинтана Роо (1987)
Святилище китов Эль-Вискайно, БКС (1993)
Острова и охраняемые районы Калифорнийского залива (2005)
Биосферный заповедник бабочки-монарха, Мичоакан/Мехико (2008)
Биосферный заповедник Эль Пинакате и Большая пустыня Алтар, Сонора (2013)
Архипелаг Ревилья-Гигедо (2016)`},en:{question:"Natural heritage sites designated by UNESCO in Mexico",answer:`Sian ka’an, Quintana Roo (1987)
Whale Sanctuary of El Vizcaíno, BCS (1993)
Islands and Protected Areas of the Gulf of California (2005)
Biosphere Reserve of the Monarch Butterfly, Michoacán/State of Mexico (2008)
Biosphere Reserve El Pinacate and Gran Desierto de Altar, Sonora (2013)
Revillagigedo Archipelago (2016)`},zh:{question:"联合国教科文组织在墨西哥的世界自然遗产",answer:`锡安卡安，金塔纳罗奥（1987）
埃尔维斯卡伊诺鲸鱼保护区，下加利福尼亚州（1993）
加利福尼亚湾的岛屿和保护区（2005）
帝王蝶生物圈保护区，米却肯/墨西哥州（2008）
埃尔皮纳卡特和阿尔塔大沙漠生物圈保护区，索诺拉（2013）
雷维拉吉赫多群岛（2016）`}},A=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:E},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),$={question:"Una festividad que es patrimonio intangible de la humanidad o fiesta inscrita en el patrimonio cultural",answer:"Día de Muertos",options:["Carnaval de Veracruz","Día de la Candelaria","Lucha libre mexicana"],type:"choice",id:"87xo3",ru:{question:"Праздник, который является нематериальным наследием человечества или включен в культурное наследие",answer:"День мертвых",options:["Карнавал в Веракрусе","День Канделарии","Мексиканская борьба"]},en:{question:"A festival that is intangible cultural heritage of humanity or a celebration inscribed in the cultural heritage",answer:"Día de Muertos",options:["Carnaval de Veracruz","Día de la Candelaria","Mexican wrestling"]},zh:{question:"一种被认定为人类非物质文化遗产的节日或被列入文化遗产的节日",answer:"亡灵节",options:["韦拉克鲁斯狂欢节","烛光节","墨西哥摔跤"]}},D=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:$},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),k={question:"¿Qué es el metate?",answer:"Es un utensilio de cocina utilizado en diversas culturas (Maya, mexica, etc) y hasta la actualidad. Se compone de dos elementos: el metate, es decir, una plancha rectangular y el metlapile, el rodillo cilíndrico que se agarra con ambas manos. Se emplea para moler maíz, chiles, especias, etc",type:"text",id:"8g97ki",ru:{question:"Что такое метате?",answer:"Это кухонный инструмент, использовавшийся в различных культурах (майя, миштеки и др.) и до настоящего времени. Состоит из двух элементов: метате, то есть прямоугольной плиты, и метлапиле, цилиндрического ролика, который держат обеими руками. Используется для измельчения кукурузы, чили, специй и т.д."},en:{question:"What is the metate?",answer:"It is a kitchen utensil used in various cultures (Maya, Mexica, etc.) and still in use today. It consists of two elements: the metate, which is a rectangular slab, and the metlapile, the cylindrical roller that is held with both hands. It is used to grind corn, chiles, spices, etc."},zh:{question:"什么是metate？",answer:"它是一种在多种文化（玛雅、墨西哥等）中使用的厨房用具，直到今天仍在使用。它由两个部分组成：metate，即一个矩形的平板，以及metlapile，一个用双手握住的圆柱形杵。它用于研磨玉米、辣椒、香料等。"}},N=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:k},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),I={question:"Nombre de las embarcaciones coloridas con flores que se usan en Xochimilco, populares para los turistas",answer:"Trajineras",options:["Chinampa","Barcazas","Buques"],type:"choice",id:"9laxw6",ru:{question:"Название красочных лодок с цветами, используемых в Сочимилько, популярных среди туристов",answer:"Трахинерас",options:["Чинампа","Баркасы","Суда"]},en:{question:"Name of the colorful boats with flowers that are used in Xochimilco, popular with tourists",answer:"Trajineras",options:["Chinampa","Barges","Ships"]},zh:{question:"在Xochimilco使用的五彩缤纷的花船，游客们很喜欢的名字是什么？",answer:"Trajineras",options:["Chinampa","Barcazas","Buques"]}},V=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:I},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),J={question:"¿De dónde es la Guelaguetza?",answer:"Oaxaca",options:["Chihuahua","Coahuila","Nuevo León"],type:"choice",id:"bubij",ru:{question:"Откуда Гуэлагетца?",answer:"Оахака",options:["Чиуауа","Коауила","Нуэво-Леон"]},en:{question:"Where is the Guelaguetza from?",answer:"Oaxaca",options:["Chihuahua","Coahuila","Nuevo León"]},zh:{question:"Guelaguetza 是哪里来的？",answer:"瓦哈卡",options:["奇瓦瓦","科阿韦拉","新莱昂"]}},G=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:J},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),W={question:"¿Cuántos Patrimonios Unesco tiene México?",answer:"35",note:"Inscritos en la Lista de Patrimonio Mundial, de los cuales, 6 bienes son naturales (N), 27 bienes culturales y 2 mixtos (m).",options:["15","20","25"],type:"choice",id:"c8b3h",ru:{question:"Сколько объектов ЮНЕСКО имеет Мексика?",answer:"35",options:["15","20","25"],note:"Включены в Список всемирного наследия, из которых 6 объектов являются природными, 27 культурными и 2 смешанными."},en:{question:"How many UNESCO World Heritage Sites does Mexico have?",answer:"35",options:["15","20","25"],note:"Inscribed on the World Heritage List, of which 6 are natural sites (N), 27 are cultural sites, and 2 are mixed (m)."},zh:{question:"墨西哥有多少个联合国教科文组织世界遗产？",answer:"35",options:["15","20","25"],note:"被列入世界遗产名录，其中6项为自然遗产（N），27项为文化遗产，2项为混合遗产（m）。"}},B=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:W},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),U={question:"Jarana es un baile de o Jarana es una manifestación de",answer:"Yucatán",options:["Chiapas","Campeche","Oaxaca"],type:"choice",id:"cnwkpn",ru:{question:"Харана - это танец или проявление",answer:"Юкатан",options:["Чьяпас","Кампече","Оахака"]},en:{question:"Jarana is a dance of or Jarana is a manifestation of",answer:"Yucatán",options:["Chiapas","Campeche","Oaxaca"]},zh:{question:"Jarana是一种舞蹈还是Jarana是一种表现形式？",answer:"尤卡坦",options:["恰帕斯","坎佩切","瓦哈卡"]}},H=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:U},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),R={question:"Género música que pertenece al estado de Veracruz",answer:"El Son Jarocho",options:["Corridos","La Norteña","Ranchera"],type:"choice",id:"cvy71",ru:{question:"Музыкальный жанр, который принадлежит штату Веракрус",answer:"Сон Харочо",options:["Корридо","Нортеña","Ранчера"]},en:{question:"Music genre that belongs to the state of Veracruz",answer:"El Son Jarocho",options:["Corridos","La Norteña","Ranchera"]},zh:{question:"属于韦拉克鲁斯州的音乐类型",answer:"Son Jarocho",options:["Corridos","La Norteña","Ranchera"]}},F=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:R},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),X={question:"¿Quiénes fueron las mexicanas ganadoras del Miss Universo?",answer:"Maria Guadalupe (Lupita) Jones (1991), Ximena Navarrete (2010), Andrea Meza (2020)",options:["Dayana Mendoza (2008), Stefania Fernández (2009), Gabriela Isler (2013)","Irene Sáez (1981), Bárbara Palacios (1986), Alicia Machado (1996)","Taliana Vargas (2008), Ariadna Gutiérrez (2015), Laura González (2017)"],type:"choice",id:"e3ogq",ru:{question:"Кто были мексиканками, победившими на конкурсе Мисс Вселенная?",answer:"Мария Гвадалупе (Лупита) Джонс (1991), Химена Наваррете (2010), Андреа Меза (2020)",options:["Дайана Мендоса (2008), Стефания Фернандес (2009), Габриэла Исслер (2013)","Ирен Саэс (1981), Барбара Палациос (1986), Алисия Мачадо (1996)","Талиана Варгас (2008), Ариадна Гутьеррес (2015), Лаура Гонсалес (2017)"]},en:{question:"Who were the Mexican winners of Miss Universe?",answer:"Maria Guadalupe (Lupita) Jones (1991), Ximena Navarrete (2010), Andrea Meza (2020)",options:["Dayana Mendoza (2008), Stefania Fernández (2009), Gabriela Isler (2013)","Irene Sáez (1981), Bárbara Palacios (1986), Alicia Machado (1996)","Taliana Vargas (2008), Ariadna Gutiérrez (2015), Laura González (2017)"]},zh:{question:"谁是赢得环球小姐的墨西哥女性？",answer:"玛丽亚·瓜达露佩（Lupita）·琼斯（1991年），希梅娜·纳瓦雷特（2010年），安德烈亚·梅萨（2020年）",options:["达亚娜·门多萨（2008年），斯特法尼亚·费尔南德斯（2009年），加布里埃拉·伊斯勒（2013年）","艾琳·萨埃斯（1981年），巴巴拉·帕拉西奥斯（1986年），阿莉西亚·马查多（1996年）","塔利亚娜·巴尔加斯（2008年），阿里亚德娜·古铁雷斯（2015年），劳拉·冈萨雷斯（2017年）"]}},Z=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:X},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Q={question:'El vocablo "chaparro" significa',answer:"Bajo de estatura",options:["Alto","Originario del Chaparro","Santurron"],type:"choice",id:"fez81l",ru:{question:'Слово "чапарро" означает',answer:"Низкорослый",options:["Высокий","Родом из Чапарро","Святоша"]},en:{question:'The word "chaparro" means',answer:"Short in stature",options:["Tall","Originating from Chaparro","Sanctimonious"]},zh:{question:"词汇“chaparro”的意思是",answer:"矮小的身材",options:["高","源自Chaparro","伪善者"]}},Y=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Q},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),K={question:"Zonas arqueológicas patrimonio de la humanidad según UNESCO",answer:`Palenque
Monte Albán
Chichen Itzá
Teotihuacán
Tajín
Uxmal
Xochicalco
 Calakmul`,type:"text",id:"fu8gq",ru:{question:"Археологические зоны всемирного наследия по версии ЮНЕСКО",answer:`Паленке
Монте-Альбан
Чичен-Ица
Теотиуакан
Тахин
Ушмаль
Сочикалько
Калакмуль`},en:{question:"Archaeological zones World Heritage Sites according to UNESCO",answer:`Palenque
Monte Albán
Chichen Itzá
Teotihuacán
Tajín
Uxmal
Xochicalco
Calakmul`},zh:{question:"联合国教科文组织世界遗产考古区",answer:`帕伦克
阿尔班山
奇琴伊察
特奥蒂瓦坎
塔欣
乌克斯马尔
索奇卡尔科
卡拉克穆尔`}},ee=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:K},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),oe={question:"¿De dónde es la danza del venado?",answer:"Sonora",options:["Chihuahua","Coahuila","Nuevo León"],type:"choice",id:"gbrvkd",ru:{question:"Откуда танец оленя?",answer:"Сонора",options:["Чиуауа","Коауила","Нуэво-Леон"]},en:{question:"Where is the deer dance from?",answer:"Sonora",options:["Chihuahua","Coahuila","Nuevo León"]},zh:{question:"鹿之舞来自哪里？",answer:"索诺拉",options:["奇瓦瓦","科阿韦拉","新莱昂"]}},ae=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:oe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),te={question:"¿Donde se encuentra la zona arqueológica de Chalchihuites o AltaVista?",answer:"Zacatecas",options:["Chihuahua","Coahuila","Nuevo León"],type:"choice",id:"isejb8",ru:{question:"Где находится археологическая зона Чальчихуитес или Альтависта?",answer:"Сакатекас",options:["Чиуауа","Коауила","Нуэво-Леон"]},en:{question:"Where is the archaeological zone of Chalchihuites or AltaVista located?",answer:"Zacatecas",options:["Chihuahua","Coahuila","Nuevo León"]},zh:{question:"查尔奇胡伊特斯或阿尔塔维斯塔的考古区在哪里？",answer:"萨卡特卡斯",options:["奇瓦瓦","科阿韦拉","新莱昂"]}},ne=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:te},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),ie={question:"¿De dónde es el baile de los viejitos?",answer:"Michoacán",options:["Zacatecas","Oaxaca","Nuevo León"],type:"choice",id:"ixslb6",ru:{question:"Откуда танец стариков?",answer:"Мичоакан",options:["Сакатекас","Оахака","Нуэво-Леон"]},en:{question:"Where is the dance of the old men from?",answer:"Michoacán",options:["Zacatecas","Oaxaca","Nuevo León"]},zh:{question:"老年人的舞蹈来自哪里？",answer:"米却肯",options:["萨卡特卡斯","瓦哈卡","新莱昂"]}},se=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:ie},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),re={question:"¿A qué se le llama fonda?",answer:"A un pequeño restaurante económico",options:["A un hostal","A un carro pequeño","A un barrio popular"],type:"choice",id:"j34dgo",ru:{question:"Что называют фондой?",answer:"Маленький экономичный ресторан",options:["Хостел","Маленькая машина","Популярный район"]},en:{question:"What is a fonda?",answer:"A small budget restaurant",options:["A hostel","A small car","A popular neighborhood"]},zh:{question:"什么叫做fondas？",answer:"指的是一家小型经济餐厅",options:["一家旅馆","一辆小车","一个受欢迎的社区"]}},le=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:re},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),ue={question:"Famoso callejón de Guanajuato",answer:"El callejón del beso",options:["Callejón del infierno","Callejon del perro muerto","Callejon de las ánimas"],type:"choice",id:"jrigjp",ru:{question:"Знаменитый переулок в Гуанахуато",answer:"Переулок поцелуя",options:["Переулок ада","Переулок мертвой собаки","Переулок душ"]},en:{question:"Famous alley in Guanajuato",answer:"The Alley of the Kiss",options:["Alley of Hell","Alley of the Dead Dog","Alley of the Souls"]},zh:{question:"著名的瓜纳华托小巷",answer:"吻之巷",options:["地狱小巷","死狗小巷","灵魂小巷"]}},ce=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:ue},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),de={question:"¿Como se le conoce popularmente a los habitantes de la Ciudad de México?",answer:"Chilangos",options:["Porteños","Pipope","Regios"],type:"choice",id:"ksyvo",ru:{question:"Как популярно называют жителей Мехико?",answer:"Чиланго",options:["Портеньос","Пипопе","Региос"]},en:{question:"What are the inhabitants of Mexico City commonly known as?",answer:"Chilangos",options:["Porteños","Pipope","Regios"]},zh:{question:"墨西哥城的居民通常被称为什么？",answer:"Chilangos",options:["波尔特尼奥斯","皮波佩","雷吉奥斯"]}},pe=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:de},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),he={question:'La palabra "Jarocho" alude a que es propio de',answer:"Veracruz",options:["Chiapas","Campeche","Oaxaca"],type:"choice",id:"kxkane",ru:{question:'Слово "Jarocho" означает, что оно родом из',answer:"Веракрус",options:["Чьяпас","Кампече","Оахака"]},en:{question:'The word "Jarocho" refers to that which is characteristic of',answer:"Veracruz",options:["Chiapas","Campeche","Oaxaca"]},zh:{question:"“Jarocho”这个词指的是它属于",answer:"韦拉克鲁斯",options:["恰帕斯","坎佩切","瓦哈卡"]}},_e=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:he},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),qe={question:"¿Dónde se encuentra la zona arqueológica de San Antonio Nogalar?",answer:"Tamaulipas",options:["Chiapas","Campeche","Oaxaca"],type:"choice",id:"mkyxl",ru:{question:"Где находится археологическая зона Сан-Антонио Ногалар?",answer:"Тамаулипас",options:["Чьяпас","Кампече","Оахака"]},en:{question:"Where is the archaeological zone of San Antonio Nogalar located?",answer:"Tamaulipas",options:["Chiapas","Campeche","Oaxaca"]},zh:{question:"圣安东尼奥诺加拉考古区在哪里？",answer:"塔毛利帕斯",options:["恰帕斯","坎佩切","瓦哈卡"]}},be=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:qe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),me={question:"¿Dónde se encuentra la pirámide de Los Nichos?",answer:"En la zona arqueológica El Tajín",note:"En el estado de Veracruz, pertenece a la cultura Totonaca.",options:["Palenque, Chiapas","Yucatán","Campeche"],type:"choice",id:"mzjtyp",ru:{question:"Где находится пирамида Лос Ничос?",answer:"В археологической зоне Эль-Тахин",options:["Паленке, Чьяпас","Юкатан","Кампече"],note:"В штате Веракрус, принадлежит культуре тотонаков."},en:{question:"Where is the Pyramid of Los Nichos located?",answer:"In the archaeological zone of El Tajín",options:["Palenque, Chiapas","Yucatán","Campeche"],note:"In the state of Veracruz, it belongs to the Totonac culture."},zh:{question:"洛斯尼乔斯金字塔在哪里？",answer:"在埃尔塔欣考古区",options:["帕伦克，恰帕斯","尤卡坦","坎佩切"],note:"位于韦拉克鲁斯州，属于托托纳克文化。"}},ge=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:me},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),ye={question:'¿Qué significa el refrán: "A darle que es mole de olla"?',answer:"Invitación a hacer alguna cosa con buen ánimo y sin demora",options:["Empezar a comer pronto","Ir a una fiesta local","Compartir un platillo de mole poblano"],type:"choice",id:"odn3u",ru:{question:'Что означает пословица: "A darle que es mole de olla"?',answer:"Приглашение сделать что-то с хорошим настроением и без задержек",options:["Начать есть поскорее","Пойти на местный праздник","Разделить блюдо из моле поблано"]},en:{question:'What does the saying: "A darle que es mole de olla" mean?',answer:"An invitation to do something with good spirit and without delay",options:["Start eating early","Go to a local party","Share a dish of mole poblano"]},zh:{question:"这句谚语“要开始做吧，因为这是锅里的摩尔”是什么意思？",answer:"邀请以良好的心情和不拖延地去做某事",options:["尽早开始吃","去参加当地的派对","分享一盘波布拉诺摩尔"]}},fe=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:ye},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),we={question:"Historieta mexicana creada por Gabriel Vargas",answer:"La Familia Burrón",note:"Comenzó en 1948 y el último número apareció en 2009, más de 60 años de publicación ininterrumpida. Aborda las aventuras de una familia de clase baja de la Ciudad de México.",options:["Archie","Mafalda","Spiderman","Heidi"],type:"choice",id:"of7v37",ru:{question:"Мексиканский комикс, созданный Габриэлем Варгасом",answer:"Семья Буррон",options:["Арчи","Маффальда","Человек-паук","Хайди"],note:"Начался в 1948 году, последний выпуск вышел в 2009 году, более 60 лет непрерывной публикации. Рассказ о приключениях семьи из низшего класса города Мехико."},en:{question:"Mexican comic created by Gabriel Vargas",answer:"La Familia Burrón",options:["Archie","Mafalda","Spiderman","Heidi"],note:"It started in 1948 and the last issue appeared in 2009, more than 60 years of uninterrupted publication. It addresses the adventures of a lower-class family from Mexico City."},zh:{question:"由加布里埃尔·巴尔加斯创作的墨西哥漫画",answer:"拉·法米利亚·布隆",options:["阿奇","玛法尔达","蜘蛛侠","海蒂"],note:"始于1948年，最后一期于2009年出版，超过60年的不间断出版。讲述了墨西哥城一个低收入家庭的冒险故事。"}},ve=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:we},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),ze={question:"Flor de color rojo típica de navidad",answer:"Nochebuena",options:["Cempasúchil","Dalia","Magnolia"],type:"choice",id:"oizu1a",ru:{question:"Типичный рождественский красный цветок",answer:"Пуансеттия",options:["Цемпасучиль","Георгин","Магнолия"]},en:{question:"Typical red flower of Christmas",answer:"Poinsettia",options:["Marigold","Dahlia","Magnolia"]},zh:{question:"典型的红色圣诞花",answer:"夜来香",options:["万寿菊","大丽花","木兰"]}},je=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:ze},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Se={question:"Zona arqueológica de Morelos",answer:"Xochicalco",options:["Montealbán","Paquimé","Palenque"],type:"choice",id:"pytlj",ru:{question:"Археологическая зона Морелоса",answer:"Сочикалько",options:["Монте-Альбан","Пакиме","Паленке"]},en:{question:"Archaeological zone of Morelos",answer:"Xochicalco",options:["Monte Albán","Paquimé","Palenque"]},zh:{question:"莫雷洛斯考古区",answer:"索奇卡尔科",options:["蒙特阿尔班","帕基梅","帕伦克"]}},Me=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Se},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Oe={question:"Nombre de la flor que se usa el día de muertos",answer:"Cempasúchil",note:"Comúnmente de color amarillo o naranja.",options:["Nochebuena","Dalia","Magnolia"],type:"choice",id:"qvrsn",ru:{question:"Название цветка, который используется в День мертвых",answer:"Цемпасучиль",options:["Пуансеттия","Георгин","Магнолия"],note:"Обычно желтого или оранжевого цвета."},en:{question:"Name of the flower used on the Day of the Dead",answer:"Cempasúchil",options:["Poinsettia","Dahlia","Magnolia"],note:"Commonly yellow or orange."},zh:{question:"在亡灵节使用的花的名称",answer:"Cempasúchil",options:["圣诞红","大丽花","木兰"],note:"通常是黄色或橙色。"}},Ce=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Oe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Pe={question:'Es costumbre cantar "Las golondrinas" para',answer:"Despedir a alguien",options:["Recibir a alguien","Celebrar un cumpleaños","Celebrar un triunfo"],type:"choice",id:"r38hw",ru:{question:'Принято петь "Лас Голондринас" чтобы',answer:"Прощаться с кем-то",options:["Встречать кого-то","Праздновать день рождения","Праздновать победу"]},en:{question:'It is customary to sing "Las golondrinas" to',answer:"Say goodbye to someone",options:["Welcome someone","Celebrate a birthday","Celebrate a triumph"]},zh:{question:"通常唱《燕子》是为了",answer:"送别某人",options:["迎接某人","庆祝生日","庆祝胜利"]}},Te=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Pe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),xe={question:"Patrimonios intangibles, inmateriales de la humanidad según la UNESCO",answer:`Día de Muertos (2008)
La peregrinación a la peña de Bernal (2009)
Voladores de Papantla (2009)
La Pirekua, canto tradicional de los Purépechas (2010)
Los Parachicos en la fiesta tradicional de Enero de Chiapa de Corzo (2010)
Cocina Tradicional Mexicana de Michoacán (2010)
El Mariachi (2011)
La Charrería (2016)
La Romería de Zapopan (2018)`,type:"text",id:"rgh655",ru:{question:"Нематериальное культурное наследие человечества по версии ЮНЕСКО",answer:`День мертвых (2008)
Паломничество к скале Бернал (2009)
Летчики Папантлы (2009)
Пирекуа, традиционная песня пурепеча (2010)
Парачикос на традиционном январском празднике Чьяпа-де-Корсо (2010)
Традиционная мексиканская кухня Мичоакана (2010)
Мариачи (2011)
Чаррерия (2016)
Ромерия в Сапопане (2018)`},en:{question:"Intangible, immaterial heritages of humanity according to UNESCO",answer:`Day of the Dead (2008)
The pilgrimage to the Peña de Bernal (2009)
Voladores de Papantla (2009)
La Pirekua, traditional song of the Purépechas (2010)
Los Parachicos in the traditional January festival of Chiapa de Corzo (2010)
Traditional Mexican Cuisine of Michoacán (2010)
Mariachi (2011)
Charrería (2016)
The Romería of Zapopan (2018)`},zh:{question:"联合国教科文组织认定的人类非物质文化遗产",answer:`亡灵节（2008）
贝尔纳尔岩朝圣（2009）
帕潘特拉飞人（2009）
普雷佩查斯的传统歌曲拉皮雷库（2010）
基亚帕德科尔索传统节日的帕拉奇科斯（2010）
米却肯的传统墨西哥美食（2010）
马里亚奇（2011）
查雷里亚（2016）
萨波潘朝圣（2018）`}},Le=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:xe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Ee={question:"En los cumpleaños se suele cantar en homenaje al festejado",answer:"Las mañanitas",options:["Las golondrinas","Cumpleaños feliz","Serenatas"],type:"choice",id:"s8s3lb",ru:{question:"На днях рождения обычно поют в честь именинника",answer:"Лас маньянитас",options:["Лас Голондринас","С Днем Рождения","Серенады"]},en:{question:"On birthdays, it is customary to sing in honor of the celebrant",answer:"Las mañanitas",options:["Las golondrinas","Happy Birthday","Serenades"]},zh:{question:"在生日聚会上通常会唱歌以致敬庆祝者",answer:"Las mañanitas",options:["Las golondrinas","Cumpleaños feliz","Serenatas"]}},Ae=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Ee},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),$e={question:"¿Qué es la Guelaguetza?",answer:"Es una fiesta conocida como los lunes del cerro que se celebra dos lunes de julio cercanos al día de la Virgen del Carmen en Oaxaca. Guelaguetza es una palabra Zapoteca que denota el acto de participar cooperando; es un don gratuito que no lleva consigo más obligación que la de la reciprocidad. Se refiere a la cortesía y atención con que se debe tratar a los demás, se relaciona con el compartir, la cortesía, cooperar y los presentes o regalos.",type:"text",id:"sd674",ru:{question:"Что такое Гуэлагетца?",answer:"Это праздник, известный как понедельники на холме, который отмечается два понедельника июля, близкие ко дню Девы Кармен в Оахаке. Гуэлагетца - это слово сапотеков, обозначающее акт участия в сотрудничестве; это бесплатный подарок, не подразумевающий никаких обязательств, кроме взаимности. Оно относится к вежливости и внимательности в обращении с другими, связано с дележом, вежливостью, сотрудничеством и подарками."},en:{question:"What is the Guelaguetza?",answer:"It is a festival known as the Mondays of the Hill that is celebrated on two Mondays in July close to the day of the Virgin of Carmen in Oaxaca. Guelaguetza is a Zapotec word that denotes the act of participating by cooperating; it is a free gift that carries with it no obligation other than that of reciprocity. It refers to the courtesy and attention with which one should treat others, and it is related to sharing, courtesy, cooperation, and gifts or presents."},zh:{question:"什么是Guelaguetza？",answer:"这是一个被称为“山丘的星期一”的节日，在Oaxaca的7月两个接近圣母卡门日的星期一庆祝。Guelaguetza是一个扎波特克语单词，表示参与合作的行为；这是一种无偿的赠予，不带有任何其他义务，只有互惠的责任。它指的是对待他人时应有的礼貌和关注，涉及分享、礼貌、合作以及赠品或礼物。"}},De=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:$e},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),ke={question:"¿Dónde se ubica la zona arqueológica El Tajín?",answer:"Papantla, Veracruz",options:["Oaxaca","Chiapas","Campeche"],type:"choice",id:"sq3rga",ru:{question:"Где находится археологическая зона Эль-Тахин?",answer:"Папантла, Веракрус",options:["Оахака","Чьяпас","Кампече"]},en:{question:"Where is the archaeological zone El Tajín located?",answer:"Papantla, Veracruz",options:["Oaxaca","Chiapas","Campeche"]},zh:{question:"考古遗址El Tajín位于哪里？",answer:"帕潘特拉，韦拉克鲁斯",options:["瓦哈卡","恰帕斯","坎佩切"]}},Ne=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:ke},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Ie={question:"¿Cómo se llama donde van a parar los fiesteros? (conductores alcoholizados)",answer:"El torito",options:["El becerrito","La vaquita","El corral"],type:"choice",id:"srd279",ru:{question:"Как называется место, куда отправляют гуляк? (пьяных водителей)",answer:"Торито",options:["Бесеррито","Вакита","Корраль"]},en:{question:"What is the name of where party-goers end up? (drunk drivers)",answer:"El torito",options:["El becerrito","La vaquita","El corral"]},zh:{question:"喝酒司机们最终去哪里？",answer:"小公牛",options:["小牛仔","小奶牛","牛圈"]}},Ve=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Ie},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Je={question:"¿Cuántos Patrimonios culturales Unesco tiene México?",answer:"27",options:["15","20","25"],type:"choice",id:"t2yzrf",ru:{question:"Сколько культурных объектов ЮНЕСКО имеет Мексика?",answer:"27",options:["15","20","25"]},en:{question:"How many UNESCO World Heritage Sites does Mexico have?",answer:"27",options:["15","20","25"]},zh:{question:"墨西哥有多少个联合国教科文组织文化遗产？",answer:"27",options:["15","20","25"]}},Ge=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Je},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),We={question:"Lugar decretado patrimonio de la humanidad por la UNESCO en 1992",answer:"Tajín",options:["Palenque","Monte Albán","Chichen Itzá"],type:"choice",id:"tmmdhg",ru:{question:"Место, объявленное объектом всемирного наследия ЮНЕСКО в 1992 году",answer:"Тахин",options:["Паленке","Монте-Альбан","Чичен-Ица"]},en:{question:"Place declared a World Heritage Site by UNESCO in 1992",answer:"Tajín",options:["Palenque","Monte Albán","Chichen Itzá"]},zh:{question:"1992年被联合国教科文组织宣布为世界遗产的地方",answer:"塔欣",options:["帕伦克","阿尔班山","奇琴伊察"]}},Be=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:We},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Ue={question:"Bienes mixtos patrimonio de la humanidad según UNESCO en México",answer:`Antigua Ciudad Maya y bosques tropicales protegidos de Calakmul, Campeche (2002, 2014)
Valle de Tehuacán -Cuicatlán: hábitat originario de Mesoamérica (2018)`,type:"text",id:"tqzkz",ru:{question:"Смешанные объекты всемирного наследия по версии ЮНЕСКО в Мексике",answer:`Древний город майя и охраняемые тропические леса Калакмуль, Кампече (2002, 2014)
Долина Теуакан-Куикатлан: родина Мезоамерики (2018)`},en:{question:"Mixed heritage goods of humanity according to UNESCO in Mexico",answer:`Ancient Maya City and protected tropical forests of Calakmul, Campeche (2002, 2014)
Tehuacán-Cuicatlán Valley: original habitat of Mesoamerica (2018)`},zh:{question:"联合国教科文组织在墨西哥的混合遗产",answer:`卡拉克穆尔的古玛雅城市和受保护的热带森林，坎佩切（2002，2014）
特瓦坎-库卡特兰谷：中美洲的原始栖息地（2018）`}},He=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Ue},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Re={question:"¿Dónde se encuentra la zona arqueológica de Huatabampo?",answer:"Sonora",options:["Chihuahua","Coahuila","Nuevo León"],type:"choice",id:"u4jpsvi",ru:{question:"Где находится археологическая зона Уатабампо?",answer:"Сонора",options:["Чиуауа","Коауила","Нуэво-Леон"]},en:{question:"Where is the archaeological zone of Huatabampo located?",answer:"Sonora",options:["Chihuahua","Coahuila","Nuevo León"]},zh:{question:"Huatabampo的考古区域在哪里？",answer:"索诺拉",options:["奇瓦瓦","科阿韦拉","新莱昂"]}},Fe=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Re},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Xe={question:"Tiene forma de estrella, se llena de dulces y de juguetes, se usa en cumpleaños y durante los días previos a la Navidad, se golpea con un palo",answer:"Piñata",note:"Los siete picos simbolizan los siete pecados capitales: pereza, envidia, gula, ira, lujuria, avaricia y soberbia.",options:["Bolo","Pachanga","Posada"],type:"choice",id:"vbj329",ru:{question:"Имеет форму звезды, наполняется сладостями и игрушками, используется на днях рождения и в дни перед Рождеством, бьют палкой",answer:"Пиньята",options:["Боло","Пачанга","Посада"],note:"Семь вершин символизируют семь смертных грехов: лень, зависть, обжорство, гнев, похоть, жадность и гордыню."},en:{question:"It is star-shaped, filled with candies and toys, used at birthdays and during the days leading up to Christmas, and hit with a stick.",answer:"Piñata",options:["Bolo","Pachanga","Posada"],note:"The seven peaks symbolize the seven deadly sins: sloth, envy, gluttony, wrath, lust, greed, and pride."},zh:{question:"它呈星形，里面装满了糖果和玩具，通常在生日和圣诞节前使用，用棍子击打。",answer:"皮纳塔",options:["保罗","派昌加","波萨达"],note:"七个尖顶象征着七宗罪：懒惰、嫉妒、贪吃、愤怒、淫欲、贪婪和傲慢。"}},Ze=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Xe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Qe={question:"¿Cuál es la representación religiosa que se realiza en Iztapalapa?",answer:"La Pasión de Cristo",options:["la Anunciación","El Bautismo","El Juicio"],type:"choice",id:"w4uj7",ru:{question:"Какое религиозное представление проводится в Истапалапе?",answer:"Страсти Христовы",options:["Благовещение","Крещение","Суд"]},en:{question:"What is the religious representation that takes place in Iztapalapa?",answer:"The Passion of Christ",options:["the Annunciation","The Baptism","The Judgment"]},zh:{question:"在伊斯塔帕拉帕进行的宗教活动是什么？",answer:"基督的受难",options:["天使报喜","洗礼","审判"]}},Ye=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Qe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Ke={question:"Día de la Virgen de Guadalupe",answer:"12 de Diciembre",options:["16 de Septiembre","20 de Noviembre","10 de Mayo"],type:"choice",id:"wj038d",ru:{question:"День Девы Гваделупской",answer:"12 декабря",options:["16 сентября","20 ноября","10 мая"]},en:{question:"Day of the Virgin of Guadalupe",answer:"December 12",options:["September 16","November 20","May 10"]},zh:{question:"瓜达卢佩圣母日",answer:"12月12日",options:["9月16日","11月20日","5月10日"]}},eo=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Ke},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),oo={question:"Baile de Jalisco",answer:"Jarabe Tapatío",options:["El Huapango","La Jarana","La Danza de los Viejitos"],type:"choice",id:"wtjfbh",ru:{question:"Танец Халиско",answer:"Харабе Тапатио",options:["Уапанго","Харана","Танец стариков"]},en:{question:"Jalisco Dance",answer:"Jarabe Tapatío",options:["El Huapango","La Jarana","The Dance of the Old Men"]},zh:{question:"哈利斯科舞蹈",answer:"塔帕蒂奥舞曲",options:["华潘戈舞","哈拉纳舞","老头舞"]}},ao=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:oo},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),to={question:"Ritual que está asociado a la fertilidad, se ejecuta con cuatro danzantes que representan los cuatro puntos cardinales y el caporal.",answer:"Los voladores de Papantla",note:'La fertilidad se representa mediante el descenso de los danzantes, que simbolizan la caída de la lluvia. Se utiliza un tronco o "palo volador" de más de 20 metros. En lo alto de la estructura, se sitúa el caporal, personaje que toca un tambor y una flauta, y coordina el ritual.',options:["Los voladores de Oaxaca","Los voladores de Zacatecas","Los voladores de Colima"],type:"choice",id:"wvlk1",ru:{question:"Ритуал, связанный с плодородием, выполняется четырьмя танцорами, представляющими четыре стороны света, и капоралем.",answer:"Летчики Папантлы",options:["Летчики Оахаки","Летчики Сакатекаса","Летчики Колимы"],note:'Плодородие представлено спуском танцоров, символизирующим падение дождя. Используется ствол или "летучий столб" высотой более 20 метров. Наверху конструкции находится капораль, который играет на барабане и флейте и координирует ритуал.'},en:{question:"Ritual associated with fertility, performed with four dancers representing the four cardinal points and the caporal.",answer:"The Flyers of Papantla",options:["The Flyers of Oaxaca","The Flyers of Zacatecas","The Flyers of Colima"],note:'Fertility is represented by the descent of the dancers, symbolizing the fall of rain. A trunk or "flying pole" over 20 meters tall is used. At the top of the structure, the caporal is situated, a character who plays a drum and a flute, and coordinates the ritual.'},zh:{question:"与生育相关的仪式，由四名舞者执行，他们代表四个方向和指挥者。",answer:"帕潘特拉的飞人",options:["瓦哈卡的飞人","萨卡特卡斯的飞人","科利马的飞人"],note:"生育通过舞者的下降来表现，象征着雨水的降落。使用一根超过20米的树干或“飞杆”。在结构的顶部，指挥者的位置，演奏鼓和长笛，协调仪式。"}},no=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:to},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),io={question:"¿De dónde proviene el mariachi?",answer:"Jalisco",options:["Oaxaca","Zacatecas","Michoacán","Guanajuato"],type:"choice",id:"xowyri",ru:{question:"Откуда происходит мариачи?",answer:"Халиско",options:["Оахака","Сакатекас","Мичоакан","Гуанахуато"]},en:{question:"Where does mariachi come from?",answer:"Jalisco",options:["Oaxaca","Zacatecas","Michoacán","Guanajuato"]},zh:{question:"玛丽亚奇起源于哪里？",answer:"哈利斯科",options:["瓦哈卡","萨卡特卡斯","米却肯","瓜纳华托"]}},so=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:io},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),ro={question:"Lugar donde se come a precios bajos",answer:"Fonda",options:["Pujol","Mexique","Oxte"],type:"choice",id:"xplrtr",ru:{question:"Место, где можно поесть по низким ценам",answer:"Фонда",options:["Пухоль","Мексик","Охте"]},en:{question:"Place where you eat at low prices",answer:"Fonda",options:["Pujol","Mexique","Oxte"]},zh:{question:"便宜吃饭的地方",answer:"小吃店",options:["Pujol","Mexique","Oxte"]}},lo=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:ro},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),uo={question:"¿Qué significa México?",answer:"En el ombligo de la luna / En el centro del Lago de la Luna",type:"text",id:"xreg2x",ru:{question:"Что означает Мексика?",answer:"В пупке луны / В центре озера Луны"},en:{question:"What does Mexico mean?",answer:"In the navel of the moon / In the center of the Lake of the Moon"},zh:{question:"墨西哥是什么意思？",answer:"在月亮的肚脐 / 在月亮湖的中心"}},co=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:uo},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),po={question:"Perro originario de México o nombre de raza de perro prehispánico de poco pelo",answer:"Xoloitzcuintle",options:["Chihuahua","Techichi","Calupoh"],type:"choice",id:"yya656",ru:{question:"Собака, родом из Мексики или название породы доиспанской собаки с короткой шерстью",answer:"Шолоицкуинтли",options:["Чихуахуа","Течичи","Калупох"]},en:{question:"Dog originating from Mexico or name of a pre-Hispanic dog breed with little hair",answer:"Xoloitzcuintli",options:["Chihuahua","Techichi","Calupoh"]},zh:{question:"源自墨西哥的狗或前哥伦布时期的短毛犬种名称",answer:"Xoloitzcuintle",options:["吉娃娃","Techichi","Calupoh"]}},ho=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:po},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),_o={question:"Pan en forma de rosca, adornado con frutas, contiene figuritas y se come en la celebración de",answer:"El día de reyes",note:"6 de Enero.",options:["Navidad","Año nuevo","Semana Santa"],type:"choice",id:"z0m4nc",ru:{question:"Хлеб в форме кольца, украшенный фруктами, содержит фигурки и едят на праздновании",answer:"Дня волхвов",options:["Рождества","Нового года","Страстной недели"],note:"6 января."},en:{question:"Bread in the shape of a ring, adorned with fruits, contains figurines and is eaten during the celebration of",answer:"Epiphany",options:["Christmas","New Year","Holy Week"],note:"January 6."},zh:{question:"环形面包，装饰着水果，里面有小玩偶，在庆祝时食用，",answer:"三王节",options:["圣诞节","新年","复活节"],note:"1月6日。"}},qo=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:_o},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),bo={question:"¿Qué se celebra el 10 de mayo?",answer:"El día de las madres",options:["El día del padre","El día del niño","El día de la candelaria"],type:"choice",id:"z63u7s",ru:{question:"Что отмечается 10 мая?",answer:"День матери",options:["День отца","День ребенка","День Канделарии"]},en:{question:"What is celebrated on May 10th?",answer:"Mother's Day",options:["Father's Day","Children's Day","Candlemas"]},zh:{question:"5月10日庆祝什么？",answer:"母亲节",options:["父亲节","儿童节","烛光节"]}},mo=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:bo},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),go={question:"¿Qué significa papalote?",answer:"Mariposa en Náhuatl",options:["Papa","Papagayo","Jitomate"],type:"choice",id:"zalpk",ru:{question:"Что означает папалоте?",answer:"Бабочка на языке науатль",options:["Картофель","Попугай","Помидор"]},en:{question:"What does papalote mean?",answer:"Butterfly in Nahuatl",options:["Papa","Parrot","Tomato"]},zh:{question:"papalote是什么意思？",answer:"在纳瓦特尔语中是“蝴蝶”的意思",options:["Papa","Papagayo","Jitomate"]}},yo=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:go},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),fo={question:'Las "posadas" son fiestas privadas o vecinales que se realizan',answer:"Los días previos a la navidad",options:["Los días de semana santa","Durante año nuevo","En vacaciones de verano"],type:"choice",id:"zk169p",ru:{question:'"Посады" - это частные или соседские праздники, которые проводятся',answer:"В дни перед Рождеством",options:["В дни Страстной недели","Во время Нового года","На летних каникулах"]},en:{question:'The "posadas" are private or neighborhood parties that take place',answer:"In the days leading up to Christmas",options:["During Holy Week","On New Year's","During summer vacation"]},zh:{question:'"posadas"是私人或邻里庆祝的节日，',answer:"在圣诞节前的几天",options:["在复活节期间","在新年期间","在暑假期间"]}},wo=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:fo},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),vo=Object.assign({"./traditions-culture/1ei18.ts":a,"./traditions-culture/1kyxvr.ts":n,"./traditions-culture/1zzqvcq.ts":s,"./traditions-culture/2f7t5m.ts":l,"./traditions-culture/2iy41p.ts":c,"./traditions-culture/2j5u9m.ts":p,"./traditions-culture/3ij6ef.ts":_,"./traditions-culture/3tobod.ts":b,"./traditions-culture/3x0fioi.ts":g,"./traditions-culture/4bn4b9.ts":f,"./traditions-culture/4q1tgc.ts":v,"./traditions-culture/56p1t.ts":j,"./traditions-culture/5n6w2r.ts":M,"./traditions-culture/5yuul.ts":C,"./traditions-culture/6ipoz.ts":T,"./traditions-culture/7kytj.ts":L,"./traditions-culture/839hmi.ts":A,"./traditions-culture/87xo3.ts":D,"./traditions-culture/8g97ki.ts":N,"./traditions-culture/9laxw6.ts":V,"./traditions-culture/bubij.ts":G,"./traditions-culture/c8b3h.ts":B,"./traditions-culture/cnwkpn.ts":H,"./traditions-culture/cvy71.ts":F,"./traditions-culture/e3ogq.ts":Z,"./traditions-culture/fez81l.ts":Y,"./traditions-culture/fu8gq.ts":ee,"./traditions-culture/gbrvkd.ts":ae,"./traditions-culture/isejb8.ts":ne,"./traditions-culture/ixslb6.ts":se,"./traditions-culture/j34dgo.ts":le,"./traditions-culture/jrigjp.ts":ce,"./traditions-culture/ksyvo.ts":pe,"./traditions-culture/kxkane.ts":_e,"./traditions-culture/mkyxl.ts":be,"./traditions-culture/mzjtyp.ts":ge,"./traditions-culture/odn3u.ts":fe,"./traditions-culture/of7v37.ts":ve,"./traditions-culture/oizu1a.ts":je,"./traditions-culture/pytlj.ts":Me,"./traditions-culture/qvrsn.ts":Ce,"./traditions-culture/r38hw.ts":Te,"./traditions-culture/rgh655.ts":Le,"./traditions-culture/s8s3lb.ts":Ae,"./traditions-culture/sd674.ts":De,"./traditions-culture/sq3rga.ts":Ne,"./traditions-culture/srd279.ts":Ve,"./traditions-culture/t2yzrf.ts":Ge,"./traditions-culture/tmmdhg.ts":Be,"./traditions-culture/tqzkz.ts":He,"./traditions-culture/u4jpsvi.ts":Fe,"./traditions-culture/vbj329.ts":Ze,"./traditions-culture/w4uj7.ts":Ye,"./traditions-culture/wj038d.ts":eo,"./traditions-culture/wtjfbh.ts":ao,"./traditions-culture/wvlk1.ts":no,"./traditions-culture/xowyri.ts":so,"./traditions-culture/xplrtr.ts":lo,"./traditions-culture/xreg2x.ts":co,"./traditions-culture/yya656.ts":ho,"./traditions-culture/z0m4nc.ts":qo,"./traditions-culture/z63u7s.ts":mo,"./traditions-culture/zalpk.ts":yo,"./traditions-culture/zk169p.ts":wo}),zo=Object.values(vo).map(e=>e.question);export{zo as questions};
